<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Новости о биткоин, блокчейне и криптовалютах</title>
	<atom:link href="https://coinspot.io/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://coinspot.io</link>
	<description>Биткоин, финтех-тренды, p2p-технологии и инновации мира финансов</description>
	<lastBuildDate>Mon, 20 May 2024 12:01:39 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.8</generator>
	<item>
		<title>Биткоин вновь пытается преодолеть сопротивление на уровне $67 000</title>
		<link>https://coinspot.io/trading/techanalysis/bitcoin-vnov-pytaetsya-preodolet-soprotivlenie-na-urovne-67-000/</link>
		<comments>https://coinspot.io/trading/techanalysis/bitcoin-vnov-pytaetsya-preodolet-soprotivlenie-na-urovne-67-000/#respond</comments>
		<pubDate>Mon, 20 May 2024 12:01:39 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[volga]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Обзор курса]]></category>
		<category><![CDATA[yandex]]></category>
		<category><![CDATA[биткоин]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://coinspot.io/?p=79599</guid>
		<description><![CDATA[В понедельник утром биткоин &#40;BTC&#41; находился выше $67 000, но уже во второй половине дня он просел ниже этой отметки. На момент публикации данного обзора крупнейшая криптовалюта торговалась на уровне $66 925. Суточный объем торгов составляет $23,089 млрд. Эфир &#40;ETH&#41; снился до $3099, а Binance Coin &#40;BNB&#41; упал на 3,57% до $573. Самые большие потери [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>В понедельник утром биткоин &#40;BTC&#41; находился выше $67 000, но уже во второй половине дня <a href="https://coinspot.io/trading/techanalysis/vyhod&#45;kapitala&#45;s&#45;fondovogo&#45;rynka&#45;ssha&#45;skorrektiroval&#45;pozicii&#45;bitcoina/">он просел</a> ниже этой отметки. </p>

<p>На момент публикации данного обзора крупнейшая криптовалюта торговалась на уровне $66 925. Суточный объем торгов составляет $23,089 млрд. </p>

<p>Эфир &#40;ETH&#41; снился до $3099, а Binance Coin &#40;BNB&#41; упал на 3,57% до $573. </p>

<p>Самые большие потери за последние 24 часа из первой десятки альткоинов понесли Cardano &#40;ADA&#41; и Shiba Inu &#40;SHIB&#41;, они подешевели более чем на 4% до $0,467 и $0,000023 соответственно. </p>

<p>Аналитики 10x Research считают, что в ближайшие дни биткоин вряд ли сможет прорваться выше $67 500. </p>

<p>При этом сильное падение криптовалюты также маловероятно. Она сможет рассчитать на поддержку на уровне $64 000. </p>

<p>В записке 10x Research говорится:</p>
<blockquote cite="">
    <span>Зона сопротивления в $67 500 сформировалась в конце апреля. В случае ее прорыва биткоин потенциально способен установить новый рекорд.</span>
</blockquote><p>Биржевые криптофонды ETF, инвестирующие в BTC, на минувшей неделе привлекли около $950 млн. </p>

<p>Инвесторы вновь стали заходить в этот инструмент, однако аппетит к риску остается слабым из&#45;за макроэкономической неопределенности.</p>

<div class="insert-box insert-box--normal insert-box--sibling">
    <a class="popup" href="https://coinspot.io/wp-content/uploads/2024/05/screenshot-1-1.png"><img src="https://coinspot.io/wp-content/uploads/2024/05/screenshot-1-1.png" class="img-r" alt=""></a>
    <span class="insert-image__title"></span>
</div>

]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://coinspot.io/trading/techanalysis/bitcoin-vnov-pytaetsya-preodolet-soprotivlenie-na-urovne-67-000/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Приток капитала в спотовые биткоин-ETF компенсировал апрельские потери</title>
		<link>https://coinspot.io/trading/pritok-kapitala-v-spotovye-bitcoin-etf-kompensiroval-aprelskie-poteri/</link>
		<comments>https://coinspot.io/trading/pritok-kapitala-v-spotovye-bitcoin-etf-kompensiroval-aprelskie-poteri/#respond</comments>
		<pubDate>Mon, 20 May 2024 07:11:55 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[volga]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Трейдинг]]></category>
		<category><![CDATA[bloomberg]]></category>
		<category><![CDATA[yandex]]></category>
		<category><![CDATA[биткоин-ETF]]></category>
		<category><![CDATA[сша]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://coinspot.io/?p=79593</guid>
		<description><![CDATA[Апрель оказался неудачным месяцем для биткоина &#40;BTC&#41;. Его падение сопровождалось оттоком капитала из спотовых криптофондов ETF. В начале мая отток средств с рынка замедлился, а затем институционалы вновь стали инвестировать в фонды, ориентированные на BTC. По словам стратега Bloomberg Эрика Балчунаса, апрельские потери фондов компенсировались притоком капитала в мае. За последние две недели чистый приток [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Апрель оказался неудачным месяцем для биткоина &#40;BTC&#41;. Его падение <a href="https://coinspot.io/investors/padenie&#45;bitcoina&#45;soprovozhdalsya&#45;masshtabnym&#45;vyhodom&#45;kapitala&#45;s&#45;rynka&#45;etf/">сопровождалось оттоком капитала</a> из спотовых криптофондов ETF. </p>

<p>В начале мая отток средств с рынка замедлился, а затем институционалы вновь стали инвестировать в фонды, ориентированные на BTC. </p>

<p>По словам стратега Bloomberg Эрика Балчунаса, апрельские потери фондов компенсировались притоком капитала в мае. </p>

<p>За последние две недели чистый приток в биткоин&#45;ETF составил $1,3 млрд. Объем средств, аккумулированных на рынке, достиг $12,3 млрд. </p>

<p>Он вернулся к уровню, наблюдаемому в январе после запуска биржевых криптофондов. </p>

<p>По данным Bloomberg, в апреле инвесторы вывели из спотовых ETF на биткоин $344 млн. При этом только 29 апреля с рынка ушли около $51,5 млн.</p>

<p>Этот отток стал результатом перераспределения капитала в фонде GBTC от Grayscale. В середине мая тренд изменился, и институциональный капитал вновь пошел на рынок. 13 мая чистый приток составил $116,8 млн. </p>

<p>Таким образом, завершился четырехнедельный отток средств из спотовых ETF. Крупнейшими фондами остаются GBTC и IBIT. </p>

<p>Они аккумулировали биткоины на $18,27 млрд и $17,31 млрд соответственно. </p>

<p>Третий по величине криптофонд FBTC от Fidelity накопил BTC на сумму $9,64 млрд.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://coinspot.io/trading/pritok-kapitala-v-spotovye-bitcoin-etf-kompensiroval-aprelskie-poteri/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>QCP Capital: Биткоин достигнет $74 000 в течение ближайших нескольких месяцев</title>
		<link>https://coinspot.io/investors/qcp-capital-bitcoin-dostignet-74-000-v-techenie-blizhajshih-neskolkih-mesyacev/</link>
		<comments>https://coinspot.io/investors/qcp-capital-bitcoin-dostignet-74-000-v-techenie-blizhajshih-neskolkih-mesyacev/#respond</comments>
		<pubDate>Mon, 20 May 2024 05:07:16 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[volga]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Инвесторам]]></category>
		<category><![CDATA[QCP Capital]]></category>
		<category><![CDATA[yandex]]></category>
		<category><![CDATA[биткоин]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://coinspot.io/?p=79591</guid>
		<description><![CDATA[По прогнозам аналитиков фонда QCP Capital, в течение ближайших нескольких месяцев биткоин &#40;BTC&#41; поднимается до $74 000. Институциональное принятие криптовалюты ускоряется, а улучшение обстановки в глобальной экономике создает условия для притока капитала в рисковые активы. На минувшей неделе BTC поднялся выше $65 000. Этот прорыв имел важное психологическое значение. Позитивные данные по потребительской инфляции в [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>По прогнозам аналитиков фонда QCP Capital, в течение ближайших нескольких месяцев биткоин &#40;BTC&#41; поднимается до $74 000. </p>

<p>Институциональное принятие криптовалюты ускоряется, а улучшение обстановки в глобальной экономике создает условия для притока капитала в рисковые активы. </p>

<p>На минувшей неделе BTC поднялся выше $65 000. Этот прорыв имел важное психологическое значение. </p>

<p>Позитивные данные по потребительской инфляции в США стимулировали перераспределение капитала в пользу фондовых рынков. Криптовалюты стали дорожать вместе с акциями технологических компаний. </p>

<p>В докладе QCP Capital говорится:</p>
<blockquote cite="">
    <span>Мы ожидаем возвращения бычьего тренда. Его результатом может стать взлет до максимума на уровне $74 000. </span>
</blockquote><p>Приближение президентских выборов в США также улучшает настроения в стане инвесторов. Продолжается приток капитала в криптофонды ETF, подчеркнули аналитики QCP Capital. </p>

<p>Однако некоторые эксперты, напротив, сомневаются, что в ближайшие месяцы биткоин окажется в бычьей фазе. </p>

<p>Например, гендиректор Galaxy Digital <a href="https://coinspot.io/people/majk&#45;novograc&#45;kriptovalyuty&#45;ne&#45;smogut&#45;vyrasti&#45;v&#45;blizhajshie&#45;mesyacy/">Майк Новограц прогнозирует,</a> что летом BTC будет находиться в узком диапазоне. По его мнению, вряд ли криптовалюта поднимется выше $70 000.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://coinspot.io/investors/qcp-capital-bitcoin-dostignet-74-000-v-techenie-blizhajshih-neskolkih-mesyacev/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>В Госдуме предложили изменить подход к регулированию майнинга</title>
		<link>https://coinspot.io/law/russia_sng/v-gosdume-predlozhili-izmenit-podhod-k-regulirovaniyu-majninga/</link>
		<comments>https://coinspot.io/law/russia_sng/v-gosdume-predlozhili-izmenit-podhod-k-regulirovaniyu-majninga/#respond</comments>
		<pubDate>Mon, 20 May 2024 04:03:05 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[volga]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Россия и СНГ]]></category>
		<category><![CDATA[yandex]]></category>
		<category><![CDATA[госдума]]></category>
		<category><![CDATA[майнинг]]></category>
		<category><![CDATA[россия]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://coinspot.io/?p=79589</guid>
		<description><![CDATA[Российские власти должны сформировать базу данных, в которой будет содержаться информация о компаниях и индивидуальных предпринимателях, добывающих цифровую валюту. Формированием такой базы смогут заняться Федеральная налоговая служба и Минцифры, считает депутат Госдумы Антон Горелкин. Он выразил надежду, что до конца весенней сессии парламент примет законопроект о регулировании криптосферы. На минувшей неделе Горелкин предложил правительству пересмотреть [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Российские власти должны сформировать базу данных, в которой будет содержаться информация о компаниях и индивидуальных предпринимателях, добывающих цифровую валюту. </p>

<p>Формированием такой базы смогут заняться Федеральная налоговая служба и Минцифры, считает депутат Госдумы Антон Горелкин. Он <a href="https://coinspot.io/law/russia&#95;sng/v&#45;gosdume&#45;zayavili&#45;o&#45;neobhodimosti&#45;sozdaniya&#45;reestra&#45;dlya&#45;majnerov/">выразил надежду,</a> что до конца весенней сессии парламент примет законопроект о регулировании криптосферы. </p>

<p>На минувшей неделе Горелкин предложил правительству пересмотреть подходы к регулированию майнинга в России. </p>

<p>Депутат напомнил, что наша страна входит в список лидеров по добыче биткоинов. Только в прошлом году вычислительные мощности выросли в два раза. Из&#45;за правовой неопределенности и жестких мер властей темпы роста криптодобычи замедлились. </p>

<p>Если США смягчают условия для работы майнинг&#45;компаний, то мы, напротив, придерживаемся политики ограничений. Необходимо отказаться от такого подхода и ввести размуное регулирование отрасли, подчеркнул парламентарий. </p>

<p>По его словам, в правительстве есть сторонники легализации криптодобычи, и этот процесс пойдет быстрее, если кабмин решится на развитие майнинга.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://coinspot.io/law/russia_sng/v-gosdume-predlozhili-izmenit-podhod-k-regulirovaniyu-majninga/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Альткоин Chainlink за неделю взлетел на 23%</title>
		<link>https://coinspot.io/technology/altcoins/altcoin-chainlink-za-nedelyu-vzletel-na-23/</link>
		<comments>https://coinspot.io/technology/altcoins/altcoin-chainlink-za-nedelyu-vzletel-na-23/#respond</comments>
		<pubDate>Sun, 19 May 2024 21:01:27 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[volga]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Альткоины]]></category>
		<category><![CDATA[Chainlink]]></category>
		<category><![CDATA[yandex]]></category>
		<category><![CDATA[киты]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://coinspot.io/?p=79595</guid>
		<description><![CDATA[Стоимость Chainlink &#40;LINK&#41; увеличилась на 23% за последние семь дней. В ночь на понедельник, 20 мая, курс LINK укрепился до $16,5. За сутки объем торгов вырос до $496,6 млн, а капитализация достигла $9,696 млрд. Усиление адресной активности привело к росту криптовалюты, подчеркнули аналитики Santiment. В конце прошлой недели количество активных LINK&#45;адресов достигало 5096 – это [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Стоимость Chainlink &#40;LINK&#41; увеличилась на 23% за последние семь дней. </p>

<p>В ночь на понедельник, 20 мая, курс LINK укрепился до $16,5. За сутки объем торгов вырос до $496,6 млн, а капитализация достигла $9,696 млрд. </p>

<p>Усиление адресной активности привело к росту криптовалюты, подчеркнули аналитики Santiment. </p>

<p>В конце прошлой недели количество активных LINK&#45;адресов достигало 5096 – это максимальный показатель с 8 апреля. Тогда суточное число кошельков, участвующих в транзакциях, превышало 6000.</p>

<div class="insert-box insert-box--normal insert-box--sibling">
    <a class="popup" href="https://coinspot.io/wp-content/uploads/2024/05/photo_2024-05-17_06-06-35.jpg"><img src="https://coinspot.io/wp-content/uploads/2024/05/photo_2024-05-17_06-06-35.jpg" class="img-r" alt=""></a>
    <span class="insert-image__title"></span>
</div>


<div class="insert-box insert-box--normal insert-box--sibling">
    <a class="popup" href="https://coinspot.io/wp-content/uploads/2024/05/screenshot-5.png"><img src="https://coinspot.io/wp-content/uploads/2024/05/screenshot-5.png" class="img-r" alt=""></a>
    <span class="insert-image__title"></span>
</div>

<p>Усиление <a href="https://coinspot.io/technology/altcoins/kity&#45;sprovocirovali&#45;vzlet&#45;chainlink&#45;na&#45;125/">китовой активности</a> компания Santiment зафиксировала в начале прошлого месяца. </p>

<p>За пять недель объем криптовалюты, которую контролируют адреса с балансом не менее 100 000 LINK, увеличился почти на 5% до 564. </p>

<p>Приток капитала в Chainlink наблюдается на фоне участия разработчиков цифровой валюты в проекте Smart NAV по токенизации реальных активов. Его инициатором выступает Депозитарно&#45;трастовая и клиринговая корпорация &#40;DTCC&#41;. </p>

<p>В пресс&#45;службе DTCC сообщили, что команда разработчиков LINK принимает участие в запуске механизма по размещению традиционных активов на блокчейне. </p>

<p>Институциональный интерес к Chainlink усиливается, об этом говорит увеличение интереса к криптовалюте на фьючерсном рынке. </p>

<p>По данным платформы Coinglass, в воскресенье сумма непогашенных контров достигала месячного максимума в $248,54 млн.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://coinspot.io/technology/altcoins/altcoin-chainlink-za-nedelyu-vzletel-na-23/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Гонконг протестирует цифровой юань в качестве средства платежа</title>
		<link>https://coinspot.io/china-and-asia/gonkong-protestiruet-cifrovoj-yuan-v-kachestve-sredstva-platezha/</link>
		<comments>https://coinspot.io/china-and-asia/gonkong-protestiruet-cifrovoj-yuan-v-kachestve-sredstva-platezha/#respond</comments>
		<pubDate>Fri, 17 May 2024 14:05:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[volga]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Китай и Азия]]></category>
		<category><![CDATA[CBDC]]></category>
		<category><![CDATA[yandex]]></category>
		<category><![CDATA[гонконг]]></category>
		<category><![CDATA[китай]]></category>
		<category><![CDATA[цифровой юань]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://coinspot.io/?p=79588</guid>
		<description><![CDATA[Народный банк КНР постепенно расширяет географию тестирования китайской цифровой валюты &#40;CBDC&#41;. Гонконг на этой неделе официально присоединился с проекту ЦБ по цифровизации платежной системы, сообщает агентство Bloomberg. Жители города смогут открывать кошельки и пополнять их токенами. Создавать такие кошельки можно в будет нескольких банках, включая Bank of China. Использовать цифровой юань допускается при оплате товаров [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Народный банк КНР постепенно <a href="https://coinspot.io/china&#45;and&#45;asia/narodnyj&#45;bank&#45;knr&#45;rasshiryaet&#45;geografiyu&#45;testirovaniya&#45;cifrovogo&#45;yuanya/">расширяет географию</a> тестирования китайской цифровой валюты &#40;CBDC&#41;. </p>

<p>Гонконг на этой неделе официально присоединился с проекту ЦБ по цифровизации платежной системы, сообщает агентство Bloomberg. </p>

<p>Жители города смогут открывать кошельки и пополнять их токенами. </p>

<p>Создавать такие кошельки можно в будет нескольких банках, включая Bank of China. Использовать цифровой юань допускается при оплате товаров и услуг. </p>

<p>Участники тестирования токена получат возможность привязать номер своего мобильного телефона к цифровому кошельку. Пополнять его можно с помощью местной системы FPS. </p>

<p>Глава Монетарного управления Гонконга Эдди Юэ подтвердил участие города в испытаниях цифрового юаня и отметил, что использовать CBDC можно будет как в мегаполисе, так и на материковом Китае. </p>

<p>Туристы из КНР, прибывающие в Гонконг, также смогут использовать цифровую валюту в качестве средства платежа. </p>

<p>Жители мегаполиса смогут совершать операции с CBDC на сумму не более 50 000 юаней.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://coinspot.io/china-and-asia/gonkong-protestiruet-cifrovoj-yuan-v-kachestve-sredstva-platezha/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Объем биткоин-торгов на корейских биржах вырос на 24%</title>
		<link>https://coinspot.io/law/asia-and-africa/obem-bitcoin-torgov-na-korejskih-birzhah-vyros-na-24/</link>
		<comments>https://coinspot.io/law/asia-and-africa/obem-bitcoin-torgov-na-korejskih-birzhah-vyros-na-24/#respond</comments>
		<pubDate>Fri, 17 May 2024 09:05:42 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[volga]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Азия и Африка]]></category>
		<category><![CDATA[yandex]]></category>
		<category><![CDATA[биткоин]]></category>
		<category><![CDATA[криптовалютные биржи]]></category>
		<category><![CDATA[торги]]></category>
		<category><![CDATA[южная корея]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://coinspot.io/?p=79585</guid>
		<description><![CDATA[По данным южнокорейской финансовой разведки, во второй половине 2023 года резко возросло количество пользователей криптовалютных бирж. Оно увеличилось на 390 000 и достигло 6,45 млн к началу 2024 года. До 99% пользователей торговых площадок – это розничные трейдеры. Всплеск их активности спровоцировал взлет биткоина до исторического максимума в марте 2024 года. Почти 60% инвесторов – [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>По данным южнокорейской финансовой разведки, во второй половине 2023 года <a href="https://coinspot.io/law/asia&#45;and&#45;africa/yuzhnokorejskie&#45;kriptobirzhi&#45;zafiksirovali&#45;aktivizaciyu&#45;trejderov/">резко возросло количество</a> пользователей криптовалютных бирж. </p>

<p>Оно увеличилось на 390 000 и достигло 6,45 млн к началу 2024 года. До 99% пользователей торговых площадок – это розничные трейдеры. </p>

<p>Всплеск их активности спровоцировал взлет биткоина до исторического максимума в марте 2024 года. Почти 60% инвесторов – это люди в возрасте до 40 дет. </p>

<p>Среднесуточный объем торгов увеличился на корейских биржах на 24% до 3,7 трлн вон &#40;$2,6 млрд&#41;. </p>

<p>Общая стоимость цифровых валют, размещенных на биткоин&#45;биржах, зарегистрированных в Южной Корее, выросла на 53% до 43,6 трлн вон. </p>

<p>Самой используемой фиатной валютой в стране остается вона. Второе место по объему сделок с криптовалютами занимает американский доллар. </p>

<p>Лидирующие позиции в Южной Корее удерживает биржа Upbit. </p>

<p>Она также входит в первую пятерку торговых площадок по мировому обороту виртуальных активов, сообщает агентство Bloomberg.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://coinspot.io/law/asia-and-africa/obem-bitcoin-torgov-na-korejskih-birzhah-vyros-na-24/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Власти РФ смогут использовать криптовалюты во взаиморасчетах с азиатскими компаниями</title>
		<link>https://coinspot.io/law/russia_sng/vlasti-rf-smogut-ispolzovat-kriptovalyuty-vo-vzaimoraschetah-s-aziatskimi-kompaniyami/</link>
		<comments>https://coinspot.io/law/russia_sng/vlasti-rf-smogut-ispolzovat-kriptovalyuty-vo-vzaimoraschetah-s-aziatskimi-kompaniyami/#respond</comments>
		<pubDate>Fri, 17 May 2024 05:07:06 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[volga]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Россия и СНГ]]></category>
		<category><![CDATA[yandex]]></category>
		<category><![CDATA[криптовалюты]]></category>
		<category><![CDATA[россия]]></category>
		<category><![CDATA[санкции]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://coinspot.io/?p=79581</guid>
		<description><![CDATA[Банк России и правительство поддерживают инициативу отечественного бизнеса по использованию цифровых валют в международных расчетах. В Госдуме также считают, что такой инструмент может применяться в экспортно&#45;импортных сделках. Анатолий Аксаков, занимающий пост председателя Комитета по финансовому рынку, недавно заявил, что в таких операциях можно задействовать стейблкоины. Президент Торгово&#45;промышленной палаты Сергей Катырин также полагает, что отечественный бизнес [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Банк России и правительство поддерживают инициативу отечественного бизнеса по использованию цифровых валют в международных расчетах. </p>

<p>В Госдуме также считают, что такой инструмент может применяться в экспортно&#45;импортных сделках. Анатолий Аксаков, занимающий пост председателя Комитета по финансовому рынку, недавно заявил, что в таких операциях <a href="https://coinspot.io/law/russia&#95;sng/v&#45;gosdume&#45;podtverdili&#45;gotovnost&#45;k&#45;legalizacii&#45;kriptovalyut&#45;dlya&#45;vneshnih&#45;raschetov/">можно задействовать стейблкоины.</a> </p>

<p>Президент Торгово&#45;промышленной палаты Сергей Катырин также полагает, что отечественный бизнес сможет рассчитываться криптовалютой с иностранными контрагентами. </p>

<p>В частности, это инструмент можно будет использовать при взаимодействии с азиатскими поставщиками товаров и услуг. </p>

<p>Компании из Китая и других стран Азии готовы сотрудничать с российским бизнесом в обход санкционного режима. </p>

<p>Однако они также опасаются за собственную репутацию и не хотят попасть под американские санкции, подчеркнули глава ТПП. </p>

<p>Поэтому они готовы заниматься реализацией контрактов с привлечением безопасного расчетного инструмента, которым и является криптовалюта.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://coinspot.io/law/russia_sng/vlasti-rf-smogut-ispolzovat-kriptovalyuty-vo-vzaimoraschetah-s-aziatskimi-kompaniyami/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Edelman Financial Services: Капитализация биткоина достигнет $7,4 трлн</title>
		<link>https://coinspot.io/technology/bitcoin/edelman-financial-services-kapitalizaciya-bitcoina-dostignet-74-trln/</link>
		<comments>https://coinspot.io/technology/bitcoin/edelman-financial-services-kapitalizaciya-bitcoina-dostignet-74-trln/#respond</comments>
		<pubDate>Fri, 17 May 2024 04:03:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[volga]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Биткоин]]></category>
		<category><![CDATA[yandex]]></category>
		<category><![CDATA[биткоин]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://coinspot.io/?p=79579</guid>
		<description><![CDATA[Основатель консалтинговой компании Edelman Financial Services Рик Эдельман не исключает, что в перспективе капитализация биткоина &#40;BTC&#41; достанет $7,4 трлн. Инвестфонды и управляющие активами стремятся к диверсификации портфелей. Для этого стали более активно присматриваться к цифровой валюте. Если они хотя бы 1% своего капитала вложат в BTC, то его цена увеличится до $420 000. Для вхождения [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Основатель консалтинговой компании Edelman Financial Services Рик Эдельман не исключает, что в перспективе капитализация биткоина &#40;BTC&#41; достанет $7,4 трлн. </p>

<p>Инвестфонды и управляющие активами стремятся к диверсификации портфелей. Для этого стали более активно присматриваться к цифровой валюте.</p>

<p>Если они хотя бы 1% своего капитала вложат в BTC, то его цена увеличится до $420 000. Для вхождения в криптовалюту инвесторы используют биржевые фонды ETF, которые теперь доступны не только в Северной Америке и Европе, но и в Азиатско&#45;Тихоокеанском регионе. </p>

<p>Глава Edelman Financial Services подчеркнул:</p>
<blockquote cite="">
    <span>По сравнению с цифровыми активами на бирже Coinbase криптовалютные фонды ETF дешевле на 20-25%. Есть также и налоговые преимущества, чем и пользуются крупные инвесторы.</span>
</blockquote><p>Рик Эдельман не разделяет точку зрения тех экспертов, которые сомневаются, что Комиссия по ценным бумагам и биржам <a href="https://coinspot.io/law/us&#95;and&#95;canada/bloomberg&#45;sec&#45;otkazhetsya&#45;ot&#45;legalizacii&#45;spotovyh&#45;kriptofondov&#45;etf&#45;na&#45;efir/">одобрит заявки</a> на эмиссию спотовых ETF на эфир. </p>

<p>Он считает, что к концу 2024 года американский регулятор обязательно решится на легализацию нового инструмента.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://coinspot.io/technology/bitcoin/edelman-financial-services-kapitalizaciya-bitcoina-dostignet-74-trln/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Выход капитала с фондового рынка США скорректировал позиции биткоина</title>
		<link>https://coinspot.io/trading/techanalysis/vyhod-kapitala-s-fondovogo-rynka-ssha-skorrektiroval-pozicii-bitcoina/</link>
		<comments>https://coinspot.io/trading/techanalysis/vyhod-kapitala-s-fondovogo-rynka-ssha-skorrektiroval-pozicii-bitcoina/#respond</comments>
		<pubDate>Thu, 16 May 2024 21:01:47 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[volga]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Обзор курса]]></category>
		<category><![CDATA[yandex]]></category>
		<category><![CDATA[биткоин]]></category>
		<category><![CDATA[торги]]></category>
		<category><![CDATA[фондовый рынок]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://coinspot.io/?p=79583</guid>
		<description><![CDATA[В четверг фондовый рынок США закрылся снижением основных индексов деловой активности. Dow Jones достигал исторического максимума на отметке 40 051,05 пункта. Восхождение этого индикатора началось еще в конце 2022 года, сообщает телеканал CNBC. Майское ралли привело к тому, что он установил рекорд, но накануне снизился на 0,1% до 39 869,38 пункта. S&#38;P 500 и Nasdaq [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>В четверг фондовый рынок США закрылся снижением основных индексов деловой активности. </p>

<p>Dow Jones достигал исторического максимума на отметке 40 051,05 пункта. Восхождение этого индикатора началось еще в конце 2022 года, сообщает телеканал CNBC. </p>

<p>Майское ралли привело к тому, что он установил рекорд, но накануне снизился на 0,1% до 39 869,38 пункта. S&amp;P 500 и Nasdaq 100 также финишировали в четверг снижением.</p>

<p>Цифровые валюты столкнулись с фиксацией прибыли. </p>

<p>Активация продавцов была ожидаемой после того, как биткоин &#40;BTC&#41;  среду прорвался выше $65 000. </p>

<p>В ночь на пятницу, 17 мая, курс BTC упал на 0,9% до $65 147. Эфир &#40;ETH&#41; не смог удержаться выше $3000 и опустился ниже этой отметки. На момент публикации данного обзора альткоин торговался на уровне $2938. </p>

<p>Инвесторы скептически оценивают ближайшие перспективы ETH. На минувшей неделе крупный капитал стал выходить из фондов, инвестирующих в эфир. </p>

<p>Трейдеры не верят, что в конце мая Комиссия по ценным бумагам и биржам США &#40;SEC&#41; одобрит заявки <a href="https://coinspot.io/technology/ethereum/investory&#45;gotovyatsya&#45;k&#45;perenosu&#45;srokov&#45;zapuska&#45;spotovyh&#45;eth&#45;na&#45;efir/">на эмиссию спотовых ETF.</a> </p>

<p>Solana &#40;SOL&#41; снизился до $158, а Binance Coin &#40;BNB&#41; подешевел до $567. </p>

<p>Аналитик Baird Росс Мэйфилд прогнозирует возвращение бычьего тренда на фондовый рынок. По его мнению, пока нет сигналов к длительному оттоку капитала из рисковых активов.</p>

<div class="insert-box insert-box--normal insert-box--sibling">
    <a class="popup" href="https://coinspot.io/wp-content/uploads/2024/05/btcusd_2024-05-17_00-27-25.png"><img src="https://coinspot.io/wp-content/uploads/2024/05/btcusd_2024-05-17_00-27-25.png" class="img-r" alt=""></a>
    <span class="insert-image__title"></span>
</div>

]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://coinspot.io/trading/techanalysis/vyhod-kapitala-s-fondovogo-rynka-ssha-skorrektiroval-pozicii-bitcoina/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>